天津權健解散

中超聯球會天津天海發出公告，表示財務狀況到了難以為繼的絕境，無力維持正常營運，球會正式宣告解散。

天津天海的前身為天津權健，權健集團在2015年入主球會，2016年由意大利名宿簡拿華路出任主帥，贏得中甲冠軍升上中超，曾簽入多名球星，包括巴西前鋒柏圖、比利時中場韋素等，首季出戰中超就得到季軍。

但在去年，權健董事長束昱輝涉嫌組織、領導傳銷活動等罪被捕，球會其後被天津足協託管，再改名為天津天海。內地傳媒報道，萬通控股有意收購球會，但在權責問題上未能達成共識，預料天津天海的中超席位會由深圳佳兆業補上。

點解要叫天津天海？係咪歧視天津人？

應該叫新型天海

一代亞冠神隊

咁就收左皮

大
簡

入主都無5年 成隊波畀佢玩爛咗

咪癲

樓主中國波關我地咩事 5毛 拉

傑志差啲贏埋

天津大爆炸

是

贏傑志都唔神？

大是大非喺波台講中國（政治）+足球 都唔得？

傑志>權健

柏圖點溝迪麗熱巴

柏圖熱巴

班出名既外援 一早搵夠錢走晒

巴西佬咸濕想砌熱巴

死-6

天津僭建拜拜

根本由收購嗰下從市民到政府都知呢間公司係仆街
只係估唔到冠軍未爭到，就先俾補血劍斬

深圳佳兆業係唔係降左班落中甲突然收到好消息

唔係
就算本身降班
都已經謀咗替補好耐

因為權健變天海之後成年已經不斷講緊會爆煲

支那球會好多都係咁

搵多個許家印入主做第二隊恆大

唯一擔心嘅就係香港會有球隊好似佢地咁做唔住要解散

柏圖去邊

記者可以搵下權健名宿基藍馬訪問

恆大都似就爆咁款

堆球會可以成日轉名
+轉主場(搬去其他省)

一早返咗聖保羅

知瀨嘢

班主遲早都俾人抄家，不如洗下錢玩下球隊好過。分分鐘啲球星同經理人要幫手走資出去，所以先咁高人工。

天津再爆炸

唔洗驚 香港都係老細足球

泰達足球場 中國六座專業足球場之一
2015年天津大爆炸事故中球場受損嚴重，加之固有的地面沉降問題，被迫關閉。

柏圖失業

因為熱巴唔騷佢

唔係話起新主場咩？

基藍馬朋友隊

go 流浪 la dxx

未買到美斯就解散咗

呢個真 諗起莫雷拉果陣搞到要走佬 可能都係幫大老細走資

吓一隊咁少

前兩年仲係澳門睇過天津權建對鹿島鹿角嘅亞冠，咁就無左

權健公司負責人束昱輝承認組織、領導傳銷活動罪，判處有期徒刑9年，並處罰款5000萬元人民幣。束昱輝當庭表示認罪服法。